# SPD MAG

![Превью приложения](web_app.png)

## Описние работы веб-приложения
Вверху страницы есть форма с вводом данных. После нажатия кнопки "создать процесс", <br />
в поле "номер процесса" появляется ID процесса. <br />
Так же как только в системе появляется процесс с указанным айди - по вебсокету он приходит <br />
вместе с начальным статусом: "created", либо "processing" <br />
При нажатии на данный статус, пока он не в статусе "completed"  <br />
можно отправлять запрос на получение текущего статуса процесса. <br />
Как только он перейдёт в режим "completed" ссылка на обновление статуса пропадёт. <br />
<br />
Статусы всех задач можно обновить просто перезагрузив страницу по кнопке F5 <br />


## Особые уточнения
Для более наглядной работы сервиса создал "псевдозадержку выполнения задачи в 2 секунды"
отключается изменением переменной окружения в docker-compose (/tmp/lobanovds/docker-compose.yaml)
DEVELOPMENT: 0
И перезапуском образа


## Ссылка на docker-compose

[docker-compose.yaml](https://gitlab.com/lobanovds_interviews/spd-mag/-/raw/main/docker-compose.yaml?inline=false)

Для установки нужных зависимостей(docker, docker-compose) а так же запуска в Ubuntu/Debian, 
просто скопируйте и выполните команды

```
curl -fsSL https://gitlab.com/lobanovds_interviews/spd-mag/-/raw/main/install.sh | sh

```

После завершения работы скрипта должен будет запуститься сайт по адресу http://localhost:9000 

## Описание

Простое приложение, позволяющее выполнять различные арифметические операции

Функция 1: <br />

POST /calc Принимает на вход JSON вида <br />

```
{
  "x": < int >, "y": < int >, "operation": < str >
}
```

Где "operation" валидируется исключительно для значений "+", "-", "/", "*" <br />
На выход возвращается либо JSON вида<br />

```
{ "process_id": < int > }
```
Либо ошибки исполнения <br /><br /><br />

Функция 2: <br />
GET /result/< process_id: int > <br />
Возвращается либо JSON вида:  <br />
```
  { result: <null | int>, status: <str> }
```
Либо ошибки исполнения <br />
<br /><br />

Функция 3: <br />
WEBSOCKET /ws <br />
При появлении любого нового исполняемого процесса, шлёт JSON вида  <br />

  ```
  {
        'task_id': <int>,
        'result': <null | int>, #null если задача ещё не выполнена
        'state': <str>
  }
  ```

Либо ошибки исполнения <br />
  


## STATUS - это ENUM
принимает значения:
- created(задача создана, но не запущена)
- processing(задача выполняется)
- completed(задача завершена успешно)
- killed(задача не выполнена, результат отсутствует)



## ИМЕНОВАНИЕ ВЕТОК В ГИТ
В начале ветки именовались согласно таскам в JIRA, можно именовать согласно фичам, можно компоновать вместе, < br/>
в результате пришёл к формату - ТАСКА_Описание_фичи 


